<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- fichier livre.xml -->
<bibliotheque>
    <livre>
        <titre>XSD pour les nuls</titre>
        <auteur>
            <nom>Dupond</nom>
            <prenom>Jean</prenom>
        </auteur>
        <presentation>Ce livre est une introduction au schema XSD</presentation>
        <parution>2000</parution>
        <colonne>5</colonne>
        <rangee>2</rangee>
    </livre>
    <livre>
        <titre>HarryPotter</titre>
        <auteur>
            <nom>Rowling</nom>
            <prenom>JK</prenom>
        </auteur>
        <presentation>Ce livre est une introduction au schema XSD</presentation>
        <parution>1996</parution>
        <colonne>5</colonne>
        <rangee>2</rangee>
    </livre>
    <livre>
        <titre>Eragon</titre>
        <auteur>
            <nom>Paolini</nom>
            <prenom>Christopher</prenom>
        </auteur>
        <presentation>Ce livre est une introduction au schema XSD</presentation>
        <parution>2001</parution>
        <colonne>5</colonne>
        <rangee>2</rangee>
    </livre>
    <livre>
        <titre>Les Chevaliers d'Emeraude</titre>
        <auteur>
            <nom>Robillard</nom>
            <prenom>Anne</prenom>
        </auteur>
        <presentation>Maintenant âgée de neuf ans, Kira désire plus que tout au monde devenir Écuyer. Mais pour la
            protéger de l'Empereur Noir, Wellan et le magicien Élund doivent refuser sa candidature. Décidant alors de
            prendre son destin en main, la fillette conjure un Chevalier mort depuis des centaines d'années afin qu'il
            lui apprenne le maniement des armes. Pendant ce temps, les dragons d'Amecareth font des percées surprenantes
            sur le territoire d'Enkidiev. Les Chevaliers d'Émeraude et leurs nouveaux Écuyers partent donc à la chasse
            aux monstres. Au même moment, Asbeth, le sorcier à la solde de l'empereur, se prépare à s'attaquer aux
            guerriers magiciens, semant la destruction sur son passage. Désirant accroître sa puissance magique avant
            d'affronter l'homme-oiseau en duel, Wellan se rendra au Royaume des Ombres, où il recevra l'enseignement des
            maîtres magiciens. Il y découvrira aussi un grand secret ...
        </presentation>
        <parution>2001</parution>
        <colonne>5</colonne>
        <rangee>2</rangee>
    </livre>
    <livre>
        <titre>L'apprenti Assasin</titre>
        <auteur>
            <nom>Hobb</nom>
            <prenom>Robin</prenom>
        </auteur>
        <presentation>Ce premier livre raconte les débuts de Fitz (son vrai nom étant FitzChevalerie, hérité de son
            père, Chevalerie) comme bâtard, au château de Castelcerf où il commence son entraînement d'assassin, et se
            termine par sa première mission qu'il finira au péril de sa vie.
        </presentation>
        <parution>2001</parution>
        <colonne>5</colonne>
        <rangee>2</rangee>
    </livre>
</bibliotheque>
